馬化騰 石澳大浪灣道二萬一千呎行宮

○九年，馬化騰以個人名義，出資四億八千萬元向已故船王後人趙世光，買入佔地超過二萬一千呎的大浪灣道13號豪宅「Annamoe 」，連十四萬呎私家園林地。大宅位置十分隱秘，置身在翠錄的林木當中，附近有山有水，自然環境一流。馬化騰買入後，在一一年向城規會申請將大宅重建，一五年才將樓面面積逾一萬九千呎的馬蹄形大宅建成。

「馬蹄形」的正中間，面積約六百多呎的二樓露天陽台，竟被安裝了同等面積的玻璃天幕，橫跨兩邊屋頂，觀星、燒烤都不怕下雨，更令大屋的樓面面積突然增加。但記者翻查屋宇署的公開資料，卻未發現加建該大型天幕的更改圖則。

大宅的建築師樓是DCL Architecture，其網上的設計圖亦未見有該玻璃天幕。

其間隔亦十分特別，與馬化騰的「文靜宅男」形象相符，單是書房（Study Room），大宅裡面就竟然有三間，合共面積超過一千七百呎。不過，平時馬化騰出場只穿著普通恤衫、西褲，卻離奇地在二樓主人房旁邊，設有過千呎的衣帽間（Walk-in Closet）。

大屋：石澳大浪灣道13號

買入價：4.8億元（09年）

樓面面積：19,500平方呎

加建：天幕

由月初開始，騰訊（700）股價節節上升，至本週一已升穿三百二十元，帶挈主席馬化騰登上《福布斯》富豪榜中國首富位置。堂堂二千億巨富的大宅，一樣有僭建物。

○九年，馬化騰以個人名義，出資四億八千萬元向已故船王後人趙世光，買入佔地超過二萬一千呎的大浪灣道13號豪宅「Annamoe 」，連十四萬呎私家園林地。大宅位置十分隱秘，置身在翠錄的林木當中，附近有山有水，自然環境一流。馬化騰買入後，在一一年向城規會申請將大宅重建，一五年才將樓面面積逾一萬九千呎的馬蹄形大宅建成。

查看圖則，重建完成後，其超大私人花園除了有網球場和長約廿五米、面積與標準短池相若的游泳池外，又有兩個小水塘，附有一個梯田式的大型流水景觀，更會有水由東北面的山坡流出，匯入馬蹄形大宅中間的空地，甚有「聚水為財」的風水意味。其間隔亦十分特別，與馬化騰的「文靜宅男」形象相符，單是書房（Study Room），大宅裡面就竟然有三間，合共面積超過一千七百呎。不過，平時馬化騰出場只穿著普通恤衫、西褲，卻離奇地在二樓主人房旁邊，設有過千呎的衣帽間（Walk-in Closet），或者這個超巨型衣帽間是為老婆而設。

【紅底富豪瘋狂僭建系列】

恒大許家印布力徑大宅 迷你按摩池變大泳池

張松橋渣甸山大宅 小平台變大平台 物盡其用

最貴豪宅亂霸官地 地政：將追溯租金

記者到現場航拍發現，位於「馬蹄形」的正中間，面積約六百多呎的二樓露天陽台，竟被安裝了同等面積的玻璃天幕，橫跨兩邊屋頂，觀星、燒烤都不怕下雨，更令大屋的樓面面積突然增加。但記者翻查屋宇署的公開資料，卻未發現加建該大型天幕的更改圖則。大宅的建築師樓是DCL Architecture，其網上的設計圖亦未見有該玻璃天幕。

DCL Architecture 曾預計大宅可於二○一二年完成，然而五年過去，雖然已獲屋宇署發「入伙紙」，屋內仍未有人氣，花園內仍有不少建築物料堆放，亦有建築工人繼續進行小型工程；網球場的草地都枯乾，泳池亦被帆布覆蓋。馬化騰現時的行宮相信仍是○九年以約一億六千萬元買入，大坑名門五十七樓逾七千呎的單位。

住得在大浪灣道的，除了有錢，還要有面。在港英時代，大浪灣道和石澳道一帶的二十二間豪宅，長期都是英資財團的大班屋集中地。至今石澳道一號仍然是怡和前大班Anthony Nightingale持有。要成為業主，除了要買得起之外，更要通過由其他業主組成的石澳業主委員會審批。首位進駐石澳大屋的華人，是七五年買入石澳道六號，怡和買辦梁顯利的長子梁紹榮，後來其他華人大商家如呂志和、黃志祥、吳光正等亦相繼進駐。馬化騰則是首位成功入手石澳大屋的內地人，象徵着大陸富豪買起香港的開端。

屋宇署回覆本刊查詢表示：「自2015年發出上址的佔用許可證，至今沒有收到任何加建及改動工程的申請，或小型工程的申報。」並指署方正就建築物出現與建築圖則不符的構築物進行調查。

個情婦會唔會係香港人